<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_default"></string>
    <string name="help_map"><i>Χτυπήστε</i> οποιοδήποτε σημείο στο χάρτη για να δείτε τη λίστα με τις
γραμμές που έχουν στάσεις κοντά στο σημείο που επιλέξατε.
\nΕπιλέξτε το μενού <i>Ανανέωση</i> για να εμφανίσετε όλες τις γραμμές στην περιοχή.</string>
    <string name="help_nearby">Εμφανίζονται οι γραμμές που έχουν στάσεις κοντά στο σημείο που επιλέξατε ή στην τοποθεσία που είστε.</string>
    <string name="help_stops">Κάθε απόσταση σε παρένθεση είναι ευθεία απόσταση από την παρούσα τοποθεσία σας. 
Κάθε απόσταση με πρόσημο (+ ή -) είναι <i>απόσταση διαδρομής</i>, η απόσταση
κάνοντας τη διαδρομή της γραμμής από κάποιο σημείο αναφοράς στη γραμμή, πηγαίνοντας προς το τέρμα.
Θετική απόσταση σημαίνει οτι η στάση είναι μπροστά σας.
Αρνητική απόσταση σημαίνει οτι η στάση είναι πίσω σας.
\n\n
Το σημείο αναφοράς είναι η παρούσα τοποθεσία, αν είστε στη διαδρομή,
ή η αφετηρία της γραμμής.
</string>    
    <string name="help_stop">
Αν η εφαρμογή νομίζει οτι ακολουθείτε αυτή τη διαδρομή, υπολογίζει τη μέση ταχύτητα σας
και επομένως την εκτιμόμενη ώρα άφιξης στην επιλεγμένη στάση.
Ο υπολογισμός χρησιμοποιεί την απόσταση διαδρομής (που μπορεί να έχει στροφές).
\n
Η μέση ταχύτητα υπολογίζεται από το χρόνο που ξεκινήσατε να ακολουθείτε αυτή τη διαδρομή,
όσο μπορεί να υποθέσει η εφαρμογή.
Για καλύτερα αποτελέσματα περιμένετε 1-2 λεπτά.
\n
Ο εκτιμόμενος χρόνος άφιξης περπατώντας υπολογίζεται υποθέτωντας οτι περπατάτε με ταχύτητα 5 Χμ/ώρα
1,3 φορές την ευθεία απόσταση μέχρι τη στάση. 
\n
Αν περιμένετε το λεωφορείο σε αυτή τη στάση,
μπορείτε να χρησιμοποιήσετε την απόσταση της διαδρομής από την αφετηρία στη στάση
για να υπολογίσετε πόσα λεπτά θα κάνει να έρθει το λεωφορείο. 
Η εφαρμογή δεν κάνει αυτό τον υπολογισμό προς το παρόν, αλλά
αν ξέρετε την ταχύτητα του λεωφορείου από ξεχωριστές μετρήσεις
(πιθανόν χρησιμοποιώντας αυτή την εφαρμογή ή οποιαδήποτε άλλη εφαρμογή καταγραφής GPS)
μπορείτε να κάνετε έναν πρόχειρο υπολογισμό.
Υποθέτωντας μια ταχύτητα V Km/h, πολλαπλασιάστε την απόσταση από την αφετηρία (σε Km) με 60/V.
\n
Για παράδειγμα αν υποθέσουμε οτι το λεωφορείο πηγαίνει με 20 Km/h κατά μέσο όρο,
πολλαπλασιάστε την απόσταση με 3 (60/20) για να εκτιμήσετε το χρόνο σε λεπτά.
\n
Θα θέλαμε να παρέχουμε αυτό τον υπολογισμό σε μελλοντική έκδοση.
</string>   
    <string name="help_about">
<b>Επόμενο Λωφορείο</b>, έκδοση %1$s
&#169; 2012 Αλέξανδρος Αθανασόπουλος.\n\n
Τα δρομολόγια και τα ωράρια των δρομολογίων παραχωρούνται από τον ΟΑΣΑ και είναι διαθέσιμα στο κοινό από την ιστοσελίδα www.oasa.gr.
Επικοινωνήστε με τον ΟΑΣΑ για να διορθωσει τυχόν λάθη στα δρομολόγιά του και επικοινωνήστε με μένα για να διορθώσω σφάλματα στην εφαρμογή.
\n
Αν προσέξετε κάποιο λάθος σε ένα δρομολόγιο (π.χ. η προγραμματισμένη αναχώρηση που εμφανίζεται στην εφαρμογή
είναι διαφορετική από αυτήν που εμφανίζεται αναρτημένη στη στάση ή το σταθμό):
\n
1. Ελέγξτε στην ιστοσελίδα www.oasa.gr μήπως το λάθος είναι στα δεδομένα του ΟΑΣΑ.\n
2. Αν είναι έτσι, επικοινωνήστε με τον ΟΑΣΑ κατευθείαν (τηλεφωνικά ή με ηλεκτρονικό ταχυδρομείο) και ζητήστε τους να το διορθώσουν.\n
3. Αν η εφαρμογή και η ιστσελίδα του ΟΑΣΑ δεν δείχνουν τις ίδιες πληροφορίες,
παρακαλώ επικοινωνήστε μαζί μου για να διορθώσω το σφάλμα.
\n\n
Η διεύθυνσή μου είναι alex@melato.org        
</string>    
    
</resources>