<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_default"></string>
    <string name="help_map"><i>Χτυπήστε</i> οποιοδήποτε σημείο στο χάρτη για να δείτε τη λίστα με τις
γραμμές που έχουν στάσεις κοντά στο σημείο που επιλέξατε.
\nΕπιλέξτε το μενού <i>Ανανέωση</i> για να εμφανίσετε όλες τις γραμμές στην περιοχή.</string>
    <string name="help_nearby">Εμφανίζονται οι γραμμές που έχουν στάσεις κοντά στο σημείο που επιλέξατε ή στην τοποθεσία που είστε.</string>
    <string name="help_all">Εμφανίζονται όλες οι γραμμές, αλφαβητικά.</string>
    <string name="help_recent">Εμφανίζονται οι γραμμές που επιλέξατε πιο πρόσφατα.</string>
    <string name="help_schedule">Εμφανίζεται το ωράριο της γραμμής για σήμερα ή για την επιλεγμένη ημέρα.\n\n
Το ωράριο εμφανίζει τις αναχωρήσεις από την αφετηρία ή τις ώρες διέλευσης από την επιλεγμένη στάση, με επισημασμένη την πιο πρόσφατη ώρα αναχώρησης.
Η στάση του ωραρίου αναγράφεται στο πάνω μέρος της οθόνης.
Σε παρένθεση εμφανίζεται ο εκτιμόμενος χρόνος από την αφετηρία.
\n\nΗ οθόνη έχει τουρκουάζ χρώμα αν δείχνει τα ωράρια στάσεων πέραν της αφετηρίας.   

\n\nΤα ωράρια στάσεων υπολογίζονται με στατιστική ανάλυση ιστορικών στοιχείων
από διαδρομές που έχουν καταγραφεί με GPS.
Αν δεν υπάρχουν ιστορικά στοιχεία για τη γραμμή που σας ενδιαφέρει,
μπορείτε να τα δημιουργήσετε εσείς:  Καταγράψετε τη διαδρομή σας με GPS και ανεβάστε το GPX αρχείο στην ιστοσελίδα 
http://metakinisi.melato.org ή στείλτε το μου με email.  Η επόμενη ανανέωση των δρομολογίων θα έχει στατιστικά για τη γραμμή που καταγράψατε.
\n\nΤα ωράρια στάσεων ορισμένων γραμμών σταθερής τροχιάς υπολογίζονται με βάση τους δημοσιευμένους χρόνους διέλευσης.    
</string>
    <string name="help_schedules">Επιλέξτε μια ημέρα για να δείτε το ωράριο της.
\n\nΟι μέρες διαχωρίζονται στα μεσάνυχτα.
        </string>
    <string name="help_sequence">Εμφανίζεται ο συνδυασμός γραμμών του δρομολογίου σας.  Για να προσθέσετε μια γραμμή, πηγαίνετε στη γραμμή που σας ενδιαφέρει, επιλέξτε την στάση επιβίβασης ή αποβίβασης από τη σειρά στάσεων και επιλέξτε το μενού <i>Συνδυασμός</i>.</string>
    <string name="help_stops">Κάθε απόσταση σε παρένθεση είναι ευθεία απόσταση από την παρούσα τοποθεσία σας. 
Κάθε απόσταση με πρόσημο (+ ή -) είναι <i>απόσταση διαδρομής</i>, η απόσταση
κάνοντας τη διαδρομή της γραμμής από κάποιο σημείο αναφοράς στη γραμμή, πηγαίνοντας προς το τέρμα.
Θετική απόσταση σημαίνει οτι η στάση είναι μπροστά σας.
Αρνητική απόσταση σημαίνει οτι η στάση είναι πίσω σας.
\n\n
Το σημείο αναφοράς είναι η παρούσα τοποθεσία, αν είστε στη διαδρομή,
ή η αφετηρία της γραμμής.
</string>    
    <string name="help_stop">
Εμφανίζονται πληροφορίες για την επιλεγμένη στάση.


\n\n<b>Ευθεία Απόσταση</b>\n
Η απόσταση από την παρούσα τοποθεσία μέχρι τη στάση, σε ευθεία γραμμή.

\n\n<b>Απόσταση Διαδρομής</b>\n
Η απόσταση από την παρούσα τοποθεσία μέχρι τη στάση, ακολουθώντας το δρομολόγιο της επιλεγμένης γραμμής, δηλαδή το άθροισμα των αποστάσεων από στάση σε στάση.

\n\n<b>Απόσταση από Αφετηρία</b>\n
H απόσταση της στάσης από την αφετηρία του δρομολογίου, ακολουθώντας τη διαδρομή της γραμμής.

\n\n<b>Αναμενόμενη Ώρα Άφιξης</b>\n
Πρόβλεψη της εφαρμογής για το πότε θα φτάσει στη στάση το λεωφορείο (αν είστε σε αυτό το λεωφορείο). Η πρόβλεψη μπορεί να λαμβάνει υπόψη της διάφορα στοιχεία και αλγόριθμους.

\n\n<b>Ταχύτητα</b>\n
H ταχύτητα του λεωφορείου, αν είστε στο λεωφορείο.

\n\n<b>Συνταταγμένες</b>\n
Το γεωγραφικό μήκος και πλάτος της στάσης, όπως ακριβώς δημοσιεύονται από τον ΟΑΣΑ.
</string>
    <string name="help_municipality">Αυτές οι πληροφορίες παρέχονται για να σας διευκολύνουν να στείλετε μια επιστολή στο δήμαρχο ή να καλέστε τη δημοτική αστυνομία για θέματα πεζών.
</string>    
</resources>
